泛民提緊急質詢 梁君彥拒絕

泛民提緊急質詢 梁君彥拒絕

頭條

林卓廷原希望在今天立法會大會就鄭若驊僭建作口頭質詢。

【本報訊】鄭若驊上任律政司司長後即被捲入僭建風波，民主黨立法會議員林卓廷周一就事件向立法會主席梁君彥申請提出緊急質詢，梁君彥昨指事件不符合「性質急切」的條件，不批准有關要求。

陳景生：鄭極端不理想

林卓廷原希望在今天立法會大會中，就鄭若驊僭建問題作口頭質詢。他向梁君彥申請時指出，公眾非常關注新任律政司司長大宅的僭建事宜，並涉知法犯法和政治誠信，他指出：「律政司是維持香港法治的關鍵人物，當局有責任為事件盡快向公眾解釋。」

梁君彥昨日透過立法會秘書處回覆，指緊急質詢事項需「性質急切」及「與公眾有重大關係」，認為今次事件不符合「性質急切」，所以不批准有關要求。

大律師公會前主席陳景生則在港台節目《視點31》上批評鄭若驊處理僭建態度，純從法律角度看，買一間僭建的物業並非犯法，但鄭若驊作為律政司司長卻未有處理僭建問題，從任何角度看都是極端不理想。他指，尤其前一屆特首選舉的參選人都有僭建問題，「最高嘅人物去處理執法工作，警覺性咁低係有啲問題」，至於需否請辭則是她個人決定，但認為現時的確是不太理想的開局。

出席同一節目的資深大律師胡漢清表示，律政司司長是政治委任，不單需有法律內涵，亦需有政治智慧和操守。鄭和丈夫潘樂陶都有工程師資格，從專業標準、法律涵意、政治警覺性而言，都有點失策。

■記者羅繼盛

相關新聞
倘主理僭建 業主或需負刑責
頭條 5小時前

陳帆掌機電署期間潘公司獲數千萬元工程
頭條 5小時前

鄭若驊與夫孖屋9處僭建 屋宇署調查揭起多1,500呎林鄭：她無隱瞞，仍是非常理想司長
頭條 5小時前